投降先兆？？人民日報：美國視中國為主要競爭者 是戰略誤判

人民日報 海外版發表評論文章指出，美國把中國視為主要戰略競爭者，是對華戰略誤判，而美國選舉政治操縱民粹主義，加上特朗普政府的美國優先理念，放大了中美兩國間存在的分歧和矛盾。

文章提出中國的發展順應時代潮流，是大勢所趨，更會越挫越勇，在困難面前不低頭。美國面對的不僅僅是中國的崛起，更多的是一個多極化大趨勢。美國難以集中精力對付中國，難以形成周邊和全球盟友對華統一戰線。在中國發展與民族復興過程中，中美之間要相互調適；在多極化大趨勢中，美國更要學會適應。

文章強調中美還是要堅持走合作共贏的正道，不應陷入衝突對抗的歧途。對於美方無意圍堵中國的說法，還需要時間和實際行動來檢驗。

支那想投降？巳經太遲了

安分守己做契弟咪幾好囉

仆街, 成條戰線依家得返林鄭一個單挑

共慘黨又係咩民族

洋鬼子欺人太甚，一於反佢枱，趕晒啲美資出中國、拋售美債，
中華兒女不是嚇大的。

仲信老共

去到呢一步，美國投降都照郁你
就係要你強國，蘇聯式瓦解
因為己經睇穿強國人性格，而家所謂投降只係爭取時間，過幾年又會反轉豬肚係屎

食樹皮向住敵人的炮火前進前進前進

要老美適應你小支那？ 諗多左

真係以為自己天朝 要人就你

叫人勸自己降仲要講到自己無敵咁，咩兵法黎

彈出彈入咋
一陣又另一篇屌鳩人架喇

同嚟香港班支那人一撚樣

我已經準備食草一年，鬼子快D黎打我唔洗留手

依家都屌緊喎

成篇就係 : 屌你老母美國用錯方法郁我地啦，最好就係以和為貴，因為我地好撚勁

美國面對的不僅僅是中國的崛起，更多的是一個多極化大趨勢。美國難以集中精力對付中國，難以形成周邊和全球盟友對華統一戰線

極大化趨勢，up乜鳩

選舉係民粹主意

咁支那係咩主意?

美帝表示：你都on9,我擺明做你

直到目前為止，Trump預期既野
支那50%都未做到

錢都未還啦

侵侵表示 : 合作ok，不過我都係要打鳩你

多極化下話